Facebook係老嘢先用

Facebook係老嘢先用 - 馮睎乾

名采論壇

網上圖片

你有兩種老人斑，一種在臉上，一種在手機。前天在Facebook看了一段街頭訪問短片，才知道Facebook跟三級片原來有共通點──十八歲以下人士不會看。片中幾個受訪的00後，一個說香港回歸是1996年，一個說四大天王是阿嫲時代的歌唱組合，一個說從未用過Facebook，更笑着戳破真相，重創網友心靈：「Facebook係老嘢先用。」很感激這個有為少年只說「老嘢」，沒有更絕情地出動「老坑」和「廢老」，畀我後生三十年，隨時更口不擇言：「用Facebook嘅人都一隻腳入咗棺材啦！」

00後不用Facebook，多用IG、Snapchat，其實很正常，老人家不妨設身處地，代入00後的世界：「我日日返學，唔知學緊乜，已經好迷惘，時間表仲密過CEO，放學又要補習練琴，有時間都寧願打吓機，上Youtube啦，Facebook有乜好睇？睇我隔離條鼻涕蟲同學今晚食咩餸？」老老實實，若我後生三十年，也是終日打機，寧願看Textbook而不看Facebook。

Facebook確是年紀的象徵，你先要活到某個歲數，才有別離的經驗，才會想起舊伙伴，然後才有動機用Facebook。沒有天各一方的故人，失散多年的老友，Facebook只是一個同溫層時事討論區，確實吸引不到小朋友。Facebook也是得閒的象徵。眾所周知，學生比成人更繁忙，何來閒情用Facebook？最有空上網的，除了退休人士，就是在職人士，尤其是後者。全世界的打工仔，其實只有一項工作，就是扮忙。你必須全天候緊盯着電腦手機，即使手指在按笑笑，臉上也得掛着秒秒鐘幾百萬上落的凝重表情，的確很辛苦。

為什麼在職老人家都愛用Facebook呢？你沒理由公然上Youtube看片，而IG只有令你審美疲勞的人造人照片，也難打發一日；這時候，你對文字的熱情，將會前所未有地熾烈，而充斥Facebook的八卦千字文，恰好滿足你的需要。Facebook非但可以解悶，更將你年少時對學習的困惑一掃而空：識字的終極目標，是為了看帖和留言。我肯定，若時光倒流可重考中文，你的成績必突飛猛進。以前你看幾行字也頭暈，現在爬留言卻一字不漏；以前見阿蛇在黑板寫字你會打瞌睡，現在刷到千字文你不但看，有時還要cap，甚至跟陌生人激辯三日。這股對文字的熱血，對「真相」的渴求，若當年用在讀書考試上，你今日不是醫生就是律師了。少年，不要笑那些重拾讀寫樂趣的老人家，他們也曾經年輕過，只看圖不讀字，只打機不談話，但他們比你早一步悔改了。

應該話太多屋企長輩上，講咩都俾人mon曬，更多係個fb係老母係佢bb既時候就幫佢開定，d 仔更係唔用

以前啱啱流行電話上網嗰陣成日UP相
近呢兩三年已經甚少更新

以前開fb係因為同學仔開我又開，加上以前smartphone都未普及，屋企得部電腦，fb又有得通訊、玩遊戲，所以主要娛樂都靠fb，而且好多game都集中係fb到，Restaurant City之類 呢幾年連d廢老都玩埋一份，d game十成九都收晒皮，除左睇下新聞同用下佢個當年今日功能之外都諗唔到有咩值得我用

從來都唔會同老一輩用whatsapp, facebook
有事只會打電話

事實黎 你問下班00後用緊咩

毒撚都好中意用架

依家果d fb group 阿伯阿婆多到乜咁
成日出果d 長輩圖
加埋又唔識打字
用手寫埋晒d懶人殘體字
你用埋我果份

晒時間係 fb 世界塑造"假我",不如拎時間去吃喝玩樂

主要係人都唔鐘意比長輩mon住，淘汰係必然

等奶共朱克伯格成功爭取fb進駐支那之後應該會del咗個acc